<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> <rss
version="2.0"
xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
> <channel><title>Korben</title> <atom:link href="http://korben.info/feed" rel="self" type="application/rss+xml" /><link>http://korben.info</link> <description>Upgrade your mind</description> <lastBuildDate>Fri, 14 Sep 2012 07:49:29 +0000</lastBuildDate> <language>fr-FR</language> <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod> <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency> <generator>http://wordpress.org/?v=3.4.2</generator> <atom:link rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com"/><atom:link rel="hub" href="http://superfeedr.com/hubbub"/> <item><title>Détecter la présence d&#8217;un mot dans un article WordPress</title><link>http://korben.info/detecter-la-presence-dun-mot-dans-un-article-wordpress.html</link> <comments>http://korben.info/detecter-la-presence-dun-mot-dans-un-article-wordpress.html#comments</comments> <pubDate>Fri, 14 Sep 2012 07:49:29 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33161</guid> <description><![CDATA[Voici une petite boucle conditionnelle PHP pour WordPress que je me note ici et qui permet tout simplement de détecter dans un article WordPress un mot particulier et d'afficher un contenu particulier en fonction de ce mot. L'intérêt par exemple, c'est de pouvoir afficher une image pour télécharger une distrib Linux en sidebar lorsque le [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Voici une petite boucle conditionnelle PHP pour WordPress que je me note ici et qui permet tout simplement de détecter dans un article WordPress un mot particulier et d'afficher un contenu particulier en fonction de ce mot. L'intérêt par exemple, c'est de pouvoir afficher une image pour télécharger une distrib Linux en sidebar lorsque le mot Linux est présent dans l'article. Je ne sais pas si il y a des plugin pour gérer ça automatiquement et je ne sais pas non plus si ce code est optimisé car je ne suis pas développeur (juste bidouilleur) mais je le partage avec vous. Si vous avez des idées d'améliorations ou des plugins similaires en tête, n'hésitez pas à laisser un petit commentaire.</p><blockquote><p>&lt;?php<br
/> $pos1 = strpos( get_the_content(), "Linux" );<br
/> $pos2 = strpos( get_the_content(), "Windows" );</p><p>if(!(FALSE === $pos1)) { ?&gt;</p><p>Mon article contient le mot Linux</p><p>&lt;?php } else if(!(FALSE === $pos2) ) { ?&gt;</p><p>Mon article contient le mot Windows</p><p>&lt;?php } else { ?&gt;</p><p>Mon article ne contient aucun de ces 2 mots</p><p>&lt;?php } ?&gt;</p></blockquote><p>Ça peut servir...</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/detecter-la-presence-dun-mot-dans-un-article-wordpress.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>11</slash:comments> </item> <item><title>Jean Claude D., première victime d&#8217;Hadopi</title><link>http://korben.info/jean-claude-d-premiere-victime-dhadopi.html</link> <comments>http://korben.info/jean-claude-d-premiere-victime-dhadopi.html#comments</comments> <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 20:33:21 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33133</guid> <description><![CDATA[CLAP CLAP CLAP ! Aujourd'hui est un grand jour pour l'institution Hadopi qui vient de libérer dans une joie sans limites, un premier bouchon de champagne. En effet, ce bonheur ivre, ils le doivent à leur talent puisqu'ils viennent ENFIN de faire leur première victime ! La première convoquée au tribunal, sur une série de [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>CLAP CLAP CLAP !</p><p>Aujourd'hui est un grand jour pour l'institution Hadopi qui vient de libérer dans une joie sans limites, un premier bouchon de champagne. En effet, ce bonheur ivre, ils le doivent à leur talent puisqu'ils viennent ENFIN de faire leur première victime ! La première convoquée au tribunal, sur une série de 14 personnes.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/549770871.jpg"><img
class="aligncenter  wp-image-33136" title="54977087" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/549770871.jpg" alt="549770871 Jean Claude D., première victime dHadopi" width="650" /></a></p><p>Nous ne pouvons que respecter cela face à l'immensité des moyens qu'ils ont mis en œuvre depuis plusieurs années. Des millions d'euros de budget dépensés en bureaux inutiles et notes de frais, des centaines d'heures de réunion à se caresser les uns les autres la coquillette, et surtout une formidable loi que Cricri, Frédo, Francky et tant d'autres martyrs de la cause ont réussi dans un bain de sueur, de sang et de pisse, à faire adopter.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/556907881.jpg"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33148" title="55690788" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/556907881.jpg" alt="556907881 Jean Claude D., première victime dHadopi" width="650" height="497" /></a></p><p>Et nous y voilà !</p><p>La fin du supplice de Sisyphe pour l'Hadopi ! J'en pleurerais presque des larmes de joie.</p><p>On ne connait pas le nom de l'heureux élu, mais nous l'appellerons Jean-Claude Dégacolatéral pour la suite de notre histoire. Si Jean Claude a eu de graves démêlées avec l'Hadopi c'est qu'il s'est fait prendre la main dans le sac ! Le briguand a en effet été flashé à maintes reprises sur ce qu'on appelait autrefois les "autoroutes de l'information", devenues aujourd'hui les "chemins sinueux du LOL".</p><p>Après une enquête approfondie des ronds de cuir de l'Hadopi (Francis, je t'aime) il s'avère que de manière tout à fait étrange, Monsieur Dégacolatéral a avoué n'avoir absolument aucune idée sur la manière dont il faudrait s'y prendre pour télécharger de manière illégale. Cette constatation faite, je pense que l'Hadopi s'est ensuite abstenue de lui demander s'il savait télécharger légalement.</p><p>Mais alors, me direz-vous, révoltés ?? Qui est le fieffé coupable ?</p><p>Et bien c'est sa compagne, l'amour de sa vie, la personne en qui il avait le plus confiance, qui a commis le péché originel avec l'ordinateur de la maison... l'irréparable boulette de cette femme répudiée devenue aujourd'hui son ex-dulcinée. À cause de cette petite écervelée, la chanteuse de R&amp;B et reine des Barbades que nous simples mortels connaissons mieux sous le nom de Rihanna a bien failli courir à sa perte. Rendez-vous compte. 2 titres téléchargés sans avoir payé la dîme à cette chanteuse, auraient pu la ruiner et l'obliger à retourner dans l'ombre du star-system.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/71698523.jpg"><img
class="aligncenter  wp-image-33140" title="71698523" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/71698523.jpg" alt="71698523 Jean Claude D., première victime dHadopi" width="650" /></a></p><p>Scandaleux et révoltant. Cela méritait bien justice et c'est ce que notre Hadopi a toujours eu comme objectif.</p><p>Après donc s'être fait contrôler 2 fois de suite pour le crime de sa femme, Monsieur Dégacolatéral a eu la désagréable joie de se faire trancher à vif sa ligne ADSL qu'il chérissait avec tant d'amour... Mais ainsi soit-il. Si c'était le prix à payer, Jean Claude l'acceptait, la tête haute, en retenant ses larmes. Retourner au monde de l'offline, du papier et du téléphone à cadran ne l'effrayait plus, pourvu que l'hydre Hadopi lui lâche la jambe.</p><p>Le temps passa et Jean Claude par la force des choses s’imagina que c’en était fini. Ce que le fou ignorait, c'est que pendant qu'il surfait dans le monde analogique, le démon Hadopi, tapi dans l'ombre, continuait à lui envoyer des messages obscurs et de mauvais augure sur sa boite email. Évidemment, la mort cérébrale dont ont été frappés les membres de l'Hadopi au moment du vote de la loi a laissé quelques séquelles que nous ne pouvons ignorer. Et l'une de ces séquelles, c'est de faire des choses totalement insensées comme envoyer des emails à des internautes dont la ligne ADSL est coupée.</p><p>Risible et pourtant si pathétique.</p><p>Et un beau jour, l'Hadopi a rattrapé son client Jean Claude Dégacolatéral, comme l'aurait fait la peste bubonique avec le cul d'une loutre germanique prostituée. Oui, elle s'accroche, car ce qu'aime cette institution, plus que de criminaliser des gens innocents, c'est les responsabiliser. Oh l'heureux homme ! A 40 ans, Jean Claude avait vraiment envie de se faire convoquer par l'Hadopi pour mieux comprendre son erreur.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/71863477.jpg"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33141" title="71863477" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/71863477.jpg" alt="71863477 Jean Claude D., première victime dHadopi" width="650" height="497" /></a></p><p>Celle-ci l'a alors invité dans son fief situé dans la ville des lumières (enfin, ce qu'il en reste). Mais le gueux pour s'y rendre devait payer ses propres frais de déplacements et d'auberge. En effet, tous les gueux habitants hors de Paris qui auront la chance de recevoir gratuitement un cours de moralité et de respect des majors devront s'y rendre par ses propres moyens. Ainsi va la recentralisation de la France qui exsangue de ses campagnes, ses représentants.</p><p>C'est là qu'intervient un rebondissement plutôt surprenant qui vous décrochera la mâchoire. L'ami Jean Claude honorant la mémoire de son mentor Charles de Gaulle a dit NON ! Non, il ne se rendra pas à la convocation de l'Hadopi.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/57598208.jpg"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33142" title="57598208" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/57598208.jpg" alt="57598208 Jean Claude D., première victime dHadopi" width="650" height="497" /></a></p><p>Dans tout le royaume, on a alors pu entendre le collège Hadopien au grand complet s'exclamer d'une même voix rageuse : <em>"Ah le rustre de Gaulois de foutre cul ! Nous allons lui faire payer son outrecuidance !"</em></p><p>Pour mater le criminel, l'Hadopi a donc fait appel à la maréchaussée du village de Jean Claude. Ces derniers l'ont convoqué et lui ont intimé d'effectuer un nettoyage complet et certifié par un professionnel de son ordinateur, afin que la grande justice de notre pays et les excités de la propriété culturelle s'embrasent dans un feu de joie en apprenant que les ritournelles de la chanteuse Rihanna aient été correctement déplacées dans la corbeille de son ordinateur et que cette corbeille avait été soigneusement purgée dans un bruit que la décence ne me permet pas de vous décrire.</p><p>Jean Claude a donc déboursé 50 € de sa poche trouée pour effectuer ce nettoyage certifié et a procuré immédiatement le fameux justificatif à la gendarmerie. Rentrant chez lui, et au bout de plusieurs semaines, il s'est une fois de plus assoupi, pensant que l'histoire était terminée.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/2163809.jpg"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33143" title="2163809" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/2163809.jpg" alt="2163809 Jean Claude D., première victime dHadopi" width="650" height="497" /></a></p><p>Mais comme tout bon chien quand il tient un os, il est très difficile de lui faire lâcher. Et dans les mâchoires du roquet Hadopi, Jean Claude était un os encore juteux... un os qui s'est fait convoquer au tribunal pour défaut de sécurisation de sa connexion Internet. Quelle ne fut pas sa surprise !</p><p>On ne peut qu'admirer le courage de cet homme persécuté par ces gens qui ont eux-mêmes avoué avoir déjà téléchargé de la musique illégalement. Jean Claude s'est défendu jusqu'au bout et sans l'aide d'un avocat. Son ex-épouse a pourtant bien reconnu devant le tribunal que c'était elle la criminelle, mais la justice, en plus d'être sourde, idiote et aveugle, ne l'a pas entendu de cette oreille.</p><p>Monsieur Jean Claude Dégacolatéral n'a pas sécurisé sa connexion Internet et c'est là son crime. Évidemment, j'apprends en même temps que vous, ce que cela veut dire. J'imaginais qu'il fallait simplement mettre une clé suffisamment forte sur nos box ADSL. Mais au vu du jugement concernant Jean Claude, cela implique aussi devoir trancher les mains des gens qui vivent sous votre toit pour ne pas que ces traitres potentiels aillent dans votre dos, dépouiller la princesse Rihanna ou un autre de ses clones musicaux. Cela, Jean Claude n'y avait pas pensé et je suis sûr qu'il le regrette. Il est donc bien responsable.</p><p>Voulant saigner le bougre jusqu'au bout, les ayants droit ont réclamé la somme de 300 € pour réparer le dommage qu'avait subit Rihanna qui à cause de cette perte inestimable de revenus n'a pas pu se soigner correctement après que son affreux compagnon de l'époque l'a sauvagement molesté, justement à cause de toute cette histoire avec Jean Claude. Heureusement, dans sa GRANDE BONTÉ, le tribunal a ordonné à Jean Claude de s'acquitter uniquement de la moitié de cette somme, soit 150 €. L'histoire ne dit pas si c'est Rihanna ou sa famille qui a touché cet argent ou si cela est parti dans les fêtes du palais Hadopi ou dans les caisses noires des ayants droits.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/29598350.jpg"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33144" title="29598350" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/29598350.jpg" alt="29598350 Jean Claude D., première victime dHadopi" width="650" height="497" /></a></p><p>Jean Claude étant totalement innocent dès le début de cette histoire, victime uniquement de l'infamie de sa femme, il aurait pu continuer à se battre. Mais comme tous héro qui lutte jour après jour pour ses idéaux, Jean Claude s'est usé face au harcèlement dont a fait preuve Hadopi et la justice. Il a donc accepté le châtiment, espérant que cela cesse enfin.</p><p>Après avoir symboliquement mis à mort cette première proie, la sanguinaire Hadopi est retournée dans l'ombre pour s'attaquer aux 13 prochains délinquants. Je pense à ces derniers et à leurs familles. Que mes prières les accompagnent. Ils seront foudroyés comme Jean Claude l'a été et Hadopi continuera à festoyer et à danser sur la dépouille de ses pauvres victimes, en s'arrosant de champagne et en organisant des banquets bière saucissons sponsorisés par les Français et appelés mystérieusement "les Labs".</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/97435707.jpg"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33145" title="97435707" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/97435707.jpg" alt="97435707 Jean Claude D., première victime dHadopi" width="650" height="497" /></a></p><p>Mais ceci est une autre histoire.</p><p><a
href="http://www.pcinpact.com/news/73816-hadopi-interview-premier-abonne-condamne.htm">Source</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/jean-claude-d-premiere-victime-dhadopi.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>75</slash:comments> </item> <item><title>Edito du 13/09/2012</title><link>http://korben.info/edito-du-13092012.html</link> <comments>http://korben.info/edito-du-13092012.html#comments</comments> <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 14:01:28 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Editos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33130</guid> <description><![CDATA[Nouvel édito où je parle du générique, des partenariats, du RaspberryPi et de l'iPhone 5. La chaine Youtube La newsletter Bons Plans]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p
style="text-align: left;">Nouvel édito où je parle du générique, des partenariats, du RaspberryPi et de l'<a
href="http://www.amazon.fr/mn/search/?_encoding=UTF8&#038;tag=amazon0d16-21"rel="nofollow"title="" >iPhone</a> 5.</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://www.youtube.com/embed/f_s6DIH59NQ" frameborder="0" width="600" height="320"></iframe></p><ul><li><a
href="http://www.youtube.com/user/korben00">La chaine Youtube</a></li><li><a
href="http://korben.info/bonsplans">La newsletter Bons Plans</a></li></ul> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/edito-du-13092012.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>38</slash:comments> </item> <item><title>Atteint d&#8217;un cancer du cerveau, il hack son dossier médical et lance une grosse opération de crowdsourcing</title><link>http://korben.info/atteint-dun-cancer-du-cerveau-il-hack-son-dossier-medical-et-lance-une-grosse-operation-de-crowdsourcing.html</link> <comments>http://korben.info/atteint-dun-cancer-du-cerveau-il-hack-son-dossier-medical-et-lance-une-grosse-operation-de-crowdsourcing.html#comments</comments> <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 09:15:59 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33126</guid> <description><![CDATA[Salvatore, ce hacker italien vient d'apprendre qu'il avait une tumeur au cerveau. Il a récupéré son dossier médical, et malheureusement, celui-ci était dans un format propriétaire que seuls les médecins peuvent consulter. Il a donc cracké ce format propriétaire et a créé un site sur lequel il diffuse son dossier médical en clair ainsi qu'un [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Salvatore, ce hacker italien vient d'apprendre qu'il avait une tumeur au cerveau. Il a récupéré son dossier médical, et malheureusement, celui-ci était dans un format propriétaire que seuls les médecins peuvent consulter. Il a donc cracké ce format propriétaire et a créé un site sur lequel il diffuse son dossier médical en clair ainsi qu'un message expliquant son projet.</p><p><strong></strong> Je ne sais pas ce qu'on doit ressentir quand on apprend une nouvelle comme celle là, mais je peux imaginer que pour un hacker, tout problème a sa solution. Il a donc décidé de diffuser son dossier médical sur le net pour que les gens du monde entier l'aident à trouver un remède...</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://www.youtube.com/embed/5ESWiBYdiN0?feature=player_detailpage" frameborder="0" width="640" height="360"></iframe></p><p>Pas forcement un remède physique, mais aussi pourquoi pas des remèdes spirituels, sociaux ou autre. Il en appelle à toutes les cultures et toutes les expériences de chacun pour l'aider dans cette épreuve que ce soit avec une solution médicale, un espoir, un poème, un jeu, une chanson, une vidéo...etc. Oui, c'est assez conceptuel comme démarche. Disons que c'est artistique et hormis le fait d'obtenir de l'aide d'autres médecins que ceux qu'il a consultés, je pense aussi qu'il a besoin d'être entouré et soutenu virtuellement. C'est la première fois que je vois ce genre de démarche online et je trouve ça très beau.</p><p>La solidarité et le soutien, ça peut aussi venir de parfaits inconnus qui se trouvent à l'autre bout du monde et Salvatore aurait tort de s'en priver. En parler ouvertement et partager ce qu'on vit peut aussi être très bénéfique pour le moral, je pense. Et qui sait, peut être que dans tous les "remèdes" qu'il recevra du monde entier et publiera sur son site, il y aura de bonnes idées pour d'autres personnes atteintes d'un cancer ou d'une autre maladie grave.</p><p>Si vous souhaitez contribuer à son projet, je vous invite à le contacter <a
href="http://www.artisopensource.net/cure/">via son site</a>.</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/atteint-dun-cancer-du-cerveau-il-hack-son-dossier-medical-et-lance-une-grosse-operation-de-crowdsourcing.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>34</slash:comments> </item> <item><title>IBM et l&#8217;Holocauste bientôt au cinéma</title><link>http://korben.info/ibm-et-lholocauste-bientot-au-cinema.html</link> <comments>http://korben.info/ibm-et-lholocauste-bientot-au-cinema.html#comments</comments> <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 08:38:49 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33120</guid> <description><![CDATA[D'après le site Vulture, l'acteur et réalisateur Brad Pitt (marié à mon ex...) va adapter au cinéma le best seller d'Edwin Black sorti en 2001 : IBM et l'Holocauste. Dans ce livre, l'auteur a mené une enquête approfondie sur le rôle qu'a joué IBM et la technologie que la société concevait à l'époque qui a [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>D'après le site <a
href="http://www.vulture.com/2012/09/brad-pitt-to-produce-ibm-and-the-holocaust.html">Vulture</a>, l'acteur et réalisateur <strong>Brad Pitt</strong> (marié à mon ex...) va adapter au cinéma le best seller d'Edwin Black sorti en 2001 : <a
href="http://www.amazon.fr/gp/product/2221092767/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;tag=amazon0d16-21" rel="nofollow">IBM et l'Holocauste</a>.</p><p>Dans ce livre, l'auteur a mené une enquête approfondie sur le rôle qu'a joué IBM et la technologie que la société concevait à l'époque qui a facilité le travail d'extermination des juifs par les nazis du 3e Reich. Thomas Watson, l'un des dirigeants d'IBM de l'époque avait en effet passé une espèce d'alliance stratégique avec l'Allemagne Nazi dès 1933 pour fournir des machines mécanographiques de poinçonnage de cartes perforées qui ont permis de recouper des informations comme la langue maternelle, la religion, la nationalité, la profession et le lieu de résidence des 66 millions d'Allemands de l'époque afin d'identifier avec plus de précision possible les populations juives et roms d'Allemagne.</p><p>On apprend d'ailleurs dans ce livre que le numéro tatoué sur le bras des pauvres gens déportés était pendant un moment, le numéro d'identification qu'ils avaient dans le système informatique. IBM a bien sûr démenti tout cela, mais d'autres <a
href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Edwin_Black#IBM_et_l.27Holocauste">historiens et spécialistes</a> ont mené leur propre enquête et ont confirmé les dires d'Edwin Black.</p><p>Je n'ai pas lu ce livre (pas encore), que j'imagine terrifiant et je me dis, heureusement qu'il n'y avait pas encore <a
href="http://www.facebook.com/ManuelDorne"title="" >Facebook</a> à l'époque. Je suis convaincu que l'histoire peut se répéter et c'est pour cela qu'il faut continuer à se méfier des fichiers contentant nos infos personnelles et des technologies de tracking biométrique que des sociétés américaines ou nos gouvernements nous servent à toutes les sauces.</p><p>Quoiqu'il en soit, j'adore le nouveau mari de mon ex, et j'ai hâte de voir son film ;-)</p><p><a
href="http://www.vulture.com/2012/09/brad-pitt-to-produce-ibm-and-the-holocaust.html">Source</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/ibm-et-lholocauste-bientot-au-cinema.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>28</slash:comments> </item> <item><title>Un holodeck en vrai</title><link>http://korben.info/un-holodeck-en-vrai.html</link> <comments>http://korben.info/un-holodeck-en-vrai.html#comments</comments> <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 08:08:46 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33112</guid> <description><![CDATA[Le groupe Belge Willow a mis en ligne un clip plutôt sympathique qui utilise des projections 3D balancées à partir de 2 rétroprojecteurs Panasonic PT-LB90, un tapis roulant et quelques murs blancs. Et le résultat est plutôt impressionnant. Microsoft a d'ailleurs déposé un brevet concernant une techno similaire qui permettra de jouer dans un environnement [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Le groupe Belge Willow a mis en ligne un clip plutôt sympathique qui utilise des projections 3D balancées à partir de 2 rétroprojecteurs Panasonic PT-LB90, un tapis roulant et quelques murs blancs.</p><p>Et le résultat est plutôt impressionnant.</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://www.youtube.com/embed/cl8ptneR1Kk?feature=player_embedded" frameborder="0" width="640" height="360"></iframe></p><p>Microsoft a d'ailleurs déposé un brevet concernant <a
href="http://arstechnica.com/gaming/2012/09/microsoft-patent-shows-holodeck-style-full-room-immersive-display/">une techno similaire</a> qui permettra de jouer dans un environnement virtuel à 360° dans votre salon.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/mspatent-640x391.png"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33116" title="mspatent-640x391" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/mspatent-640x391.png" alt="mspatent 640x391 Un holodeck en vrai" width="640" height="391" /></a></p><p>Hâte de voir ce que ça donnera en vrai dans quelques années.</p><p><a
href="http://gizmodo.com/5942718/music-video-uses-three-projectors-and-a-blank-room-to-make-your-holodeck-fantasies-come-true">Source</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/un-holodeck-en-vrai.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>16</slash:comments> </item> <item><title>64 Raspberry Pi pour faire un super ordinateur</title><link>http://korben.info/64-raspberry-pi-pour-faire-un-super-ordinateur.html</link> <comments>http://korben.info/64-raspberry-pi-pour-faire-un-super-ordinateur.html#comments</comments> <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 07:12:22 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33107</guid> <description><![CDATA[Avec quelques LEGO et 64 Raspberry Pi, un professeur (Simon Cox) et son fils de 6 ans (James) ont mis au point un Super Ordinateur. Quand je dis "Super", je veux dire un cluster avec d'après eux d'excellentes performances (je n'ai pas trouvé le détail de celles-ci) et 1 To de stockage (64 x 16 [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Avec quelques LEGO et 64 Raspberry Pi, un professeur (Simon Cox) et son fils de 6 ans (James) ont mis au point un Super Ordinateur. Quand je dis "Super", je veux dire un cluster avec d'après eux d'excellentes performances (je n'ai pas trouvé le détail de celles-ci) et 1 To de stockage (64 x 16 Gb de SD) pour environ 4000 $. Le petit s'est mis à Python pendant ses vacances d'été et ensemble, ils ont mis au point les softs qui vont bien pour permettre ce cluster et ont publié <a
href="http://www.southampton.ac.uk/%7Esjc/raspberrypi/pi_supercomputer_southampton.htm">tout un tuto</a> pour que vous puissiez faire la même chose chez vous.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/image003.jpg"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33108" title="image003" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/image003.jpg" alt="image003 64 Raspberry Pi pour faire un super ordinateur" width="650" height="431" /></a></p><p>C'est magique !</p><p>D'ailleurs, je sais que Google et d'autres fabriquent leur propre matos pour leurs datacenters, mais je me demandais si des hébergeurs plus petits allaient se pencher sur le Raspberry Pi ou ce genre de mini ordinateur pour proposer de l'hébergement moins coûteux. Si vous avez entendu parler de ce genre de projets, ça m'intéresse. Merci</p><p><a
href="http://arstechnica.com/information-technology/2012/09/university-builds-cheap-supercomputer-with-raspberry-pi-and-legos/">Source</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/64-raspberry-pi-pour-faire-un-super-ordinateur.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>22</slash:comments> </item> <item><title>Profiter de l&#8217;authentification en 2 étapes sans téléphone</title><link>http://korben.info/profiter-de-lauthentification-en-2-etapes-sans-telephone.html</link> <comments>http://korben.info/profiter-de-lauthentification-en-2-etapes-sans-telephone.html#comments</comments> <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 14:10:06 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33084</guid> <description><![CDATA[Avec l'authentification en 2 étapes comme décrite ici, une partie de la vérification est déportée sur un téléphone qui grâce à une application comme Google Authenticator ou un envoi de SMS permet d'obtenir un code unique. Mais comment faire si on souhaite profiter de cette sécurité supplémentaire sans avoir de téléphone à portée de main [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Avec l'authentification en 2 étapes <a
href="http://korben.info/gmail-comment-activer-la-validation-en-2-etapes.html">comme décrite ici</a>, une partie de la vérification est déportée sur un téléphone qui grâce à une application comme Google Authenticator ou un envoi de SMS permet d'obtenir un code unique.</p><p>Mais comment faire si on souhaite profiter de cette sécurité supplémentaire sans avoir de téléphone à portée de main ? Simple, il suffit d'utiliser son ordinateur ou plus exactement l'extension <strong>GAuth Authenticator</strong>, qui fera exactement le même boulot mais sur votre ordi.</p><ul><li>Pour <a
href="https://chrome.google.com/webstore/detail/ilgcnhelpchnceeipipijaljkblbcobl?utm_source=chrome-ntp-icon">Chrome</a></li><li>Pour <a
href="https://marketplace.mozilla.org/app/gauth-authenticator/">Firefox</a></li><li>Et pour <a
href="https://build.phonegap.com/apps/135419/">Android</a> (donc là sur votre téléphone ou sur un Android x86)</li></ul><p>Vous pourrez sécuriser <a
href="http://korben.info/gmail-comment-activer-la-validation-en-2-etapes.html">Gmail</a>, <a
href="http://db.tt/g4KWWSSG"title="" >Dropbox</a> ou <a
href="http://korben.info/activer-la-validation-en-2-etapes-sur-wordpress.html">WordPress</a> grâce à cette extension sans même avoir besoin d'un téléphone. Malin ! GAuth Authenticator est développée en HTML, jQuery Mobile et utilise jsSHA et le LocalStorage des navigateurs pour fonctionner. D'ailleurs pour ceux qui voudraient se plonger dans les sources, <a
href="http://github.com/gbraad/html5-google-authenticator">elles sont ici</a>.</p><pre></pre>]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/profiter-de-lauthentification-en-2-etapes-sans-telephone.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>25</slash:comments> </item> <item><title>Quand Blizzard trace ses joueurs sans leur dire</title><link>http://korben.info/quand-blizzard-trace-ses-joueurs-sans-leur-dire.html</link> <comments>http://korben.info/quand-blizzard-trace-ses-joueurs-sans-leur-dire.html#comments</comments> <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 13:42:24 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33098</guid> <description><![CDATA[Alors ça c'est rigolo (enfin question de point de vue). Histoire de pouvoir tracer les joueurs de World of Warcraft, Blizzard a eu l'excellente idée de placer un watermark, c'est-à-dire une trace invisible dans toutes les captures-écrans réalisées dans le jeu. Une fois isolé, ce code permet de connaitre l'ID du compte du joueur, la [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Alors ça c'est rigolo (enfin question de point de vue). Histoire de pouvoir tracer les joueurs de World of Warcraft, Blizzard a eu l'excellente idée de placer un watermark, c'est-à-dire une trace invisible dans toutes les captures-écrans réalisées dans le jeu.</p><p>Une fois isolé, ce code permet de connaitre l'ID du compte du joueur, la date et l'heure a laquelle a été prise la capture-écran et l'adresse IP du serveur sur lequel le joueur se trouve. Pour faire vous même l'expérience de la présence de ce watermark, il faut comme l'explique <a
href="http://www.numerama.com/magazine/23689-les-captures-d-ecran-de-world-of-warcraft-sont-bien-indiscretes.html">Numerama</a> :</p><blockquote><ol><li>Se rendre devant l'arbre du front Azur, sous Dalaran dans la forêt du chant de cristal, pour prendre une capture d'écran d'un blanc immaculé ;</li><li>Taper <strong>/console SET screenshotQuality "9" ;</strong></li><li>Prendre des captures de la zone blanche en zoomant sur l'arbre, en appuyant sur les touches Alt+Z pour cacher l'interface ;</li><li>Ouvrir l'image dans un éditeur comme IrfanView, et utiliser le filtre "Sharpening" ("Plus net", dans Photoshop) avec la plus haute valeur possible, le tout répété deux fois.</li></ol></blockquote><p>Et vous devriez obtenir ceci :</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/wow-capture-watermark.png"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33099" title="wow-capture-watermark" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/wow-capture-watermark.png" alt="wow capture watermark Quand Blizzard trace ses joueurs sans leur dire" width="650" height="345" /></a></p><p>Il ne s'agit pas d'un code aléatoire puisqu'il contient vraiment l'ID du joueur. À partir de là et en recoupant avec les infos du serveur, il devient alors très simple pour Blizzard de savoir quel joueur a posté quelle capture-écran sur le Net. Cela peut leur permettre de détecter les tricheurs ou d'isoler et corriger les bugs. C'est donc surement très utile, mais le souci, c'est que personne n'était au courant de cette petite surprise et bien évidemment, un hacker pourrait aussi très bien faire ce travail de recoupement simplement en traçant les codes identiques des captures-écrans semées par-ci, par-là sur le Net.</p><p>D'ailleurs, pour ceux qui veulent se lancer là dedans, des codes java et C# permettant d'isoler et de convertir en binaire les codes planqués dans les images sont déjà dispo ici: <a
href="http://www.ownedcore.com/forums/world-of-warcraft/world-of-warcraft-general/375573-looking-inside-your-screenshots-6.html#post2492716">Java</a> et <a
href="http://www.ownedcore.com/forums/world-of-warcraft/world-of-warcraft-general/375573-looking-inside-your-screenshots-7.html#post2493450">C#</a> (avec une version compilée)</p><p>Amusez-vous bien !</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/quand-blizzard-trace-ses-joueurs-sans-leur-dire.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>34</slash:comments> </item> <item><title>L&#8217;esprit très 4Chan d&#8217;Electronic Arts</title><link>http://korben.info/lesprit-tres-4chan-delectronic-arts.html</link> <comments>http://korben.info/lesprit-tres-4chan-delectronic-arts.html#comments</comments> <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 09:08:15 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33091</guid> <description><![CDATA[Edit : On vient de m'expliquer qu'en fait, il suffisait pour polluer de cette manière une page FB, que l'admin de la page ait laissé actif la possibilité pour un tier de le tagger sur les photos. Ainsi, un petit malin tague toutes ses photos débiles en disant que EA figure dessus, ce qui a [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p><em>Edit : On vient de m'expliquer qu'en fait, il suffisait pour polluer de cette manière une page FB, que l'admin de la page ait laissé actif la possibilité pour un tier de le tagger sur les photos. Ainsi, un petit malin tague toutes ses photos débiles en disant que EA figure dessus, ce qui a pour effet d'afficher ces photos sur le compte <a
href="http://www.facebook.com/ManuelDorne"title="" >Facebook</a> d'EA. </em></p><p><em>2 leçons à tirer de ça : </em></p><ul><li><em>1/ Une fois de plus, Facebook fait preuve de négligence sur la traçabilité juste ou fausse des photos. </em></li><li><em>2/ Qu'il vaut mieux toujours désactiver cette option pour garder ce qu'il nous reste de contrôle sur notre image (et c'est encore plus vrai pour une marque/société).</em></li></ul><p>Il semblerait qu'<strong>Electronic Arts</strong> <del>se soit fait pirater</del> (voir edit ci dessus) <a
href="https://www.facebook.com/EA/photos">sa page officielle sur Facebook</a>... A moins que l'un de ses admin n'ait pas inadvertance publié toutes ses photos à la con / Xxx / Hentaï sur le compte Facebook de sa société.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/EA.jpg"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33092" title="EA" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/EA.jpg" alt="EA Lesprit très 4Chan dElectronic Arts" width="650" height="676" /></a></p><p>Bref, ça fait très tâche surtout que dans le lot, j'ai vu passer des choses qui seraient malheureusement assimilables à de la pédophilie (Du genre de ce qu'on peut trouver sur 4Chan). Pas de chance... <del>N'empêche, j'aimerai bien savoir pourquoi toutes ces cochonneries se retrouvent là car si c'est une faille, ça pourrait potentiellement toucher d'autres pages de "marques".</del> Maintenant je sais ;-)</p><p>Merci à <a
href="https://twitter.com/_iRyusa/status/245804321600585728">iRyusa</a> pour l'info</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/lesprit-tres-4chan-delectronic-arts.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>23</slash:comments> </item> <item><title>Un écran Kindle pour le Raspberry Pi</title><link>http://korben.info/33085.html</link> <comments>http://korben.info/33085.html#comments</comments> <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 08:37:58 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33085</guid> <description><![CDATA[Je viens de me procurer un petit RaspberryPi pour faire mu-muse à la maison... Je compte vous faire un petit retour bientôt, mais je vais jouer encore un peu avec avant. Mais du coup, je commence un peu à m'intéresser au truc et là je viens de tomber sur un hack de Kindle qui permet [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Je viens de me procurer un petit <strong>RaspberryPi</strong> pour faire mu-muse à la maison... Je compte vous faire un petit retour bientôt, mais je vais jouer encore un peu avec avant.</p><p>Mais du coup, je commence un peu à m'intéresser au truc et là je viens de tomber sur un hack de <a
href="http://www.amazon.fr/gp/product/B0083PWAWU/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&#038;tag=amazon0d16-21"rel="nofollow"title="" >Kindle</a> qui permet justement de se servir de la liseuse d'<a
href="http://www.amazon.fr/Bonnes-affaires/b/?_encoding=UTF8&#038;node=51375011&#038;tag=amazon0d16-21"rel="nofollow"title="Amazon" >Amazon</a> comme d'un écran pour RaspberryPi. Il faudra bien sûr rooter votre Kindle pour pouvoir afficher la sortie vidéo du RaspberryPi dessus, mais tout est simple <a
href="http://www.ponnuki.net/2012/09/kindleberry-pi/">si on suit ce tuto</a>.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/kindle_berry_pi.jpg"><img
class="aligncenter  wp-image-33088" title="kindle_berry_pi" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/kindle_berry_pi-842x1024.jpg" alt="kindle berry pi 842x1024 Un écran Kindle pour le Raspberry Pi" width="650" /></a></p><p
style="text-align: left;">Et comme je compte investir dans le Paperwhite prochainement, je viens de trouver une bonne idée de "recyclage-bidouille" pour mon Kindle 3</p><p> PS: Avant que vous ne me le demandiez, le Raspberry, je l'ai acheté sur le site <a
href="http://downloads.element14.com/raspberryPi1.html?isRedirect=true">Farnell</a> et je l'ai reçu en 15 jours. Je suis en train de tester toutes les distribs XBMC et j'ai le dernier batch en provenance d'Angleterre.</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/33085.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>34</slash:comments> </item> <item><title>Steam en grand</title><link>http://korben.info/steam-en-grand.html</link> <comments>http://korben.info/steam-en-grand.html#comments</comments> <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 07:55:58 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33080</guid> <description><![CDATA[Si vous avez un compte sur Steam, que vous êtes gamer qu'avoir votre PC dans le salon n'est pas un problème, alors je vous invite à tester Big Picture de Valve. Il s'agit d'un soft pour Windows qui fait office d'interface pilotable à la manette destinée aux télévisions. Même si cela fait encore un peu [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Si vous avez un compte sur Steam, que vous êtes gamer qu'avoir votre PC dans le salon n'est pas un problème, alors je vous invite à tester <a
href="http://store.steampowered.com/bigpicture/">Big Picture de Valve</a>. Il s'agit d'un soft pour Windows qui fait office d'interface pilotable à la manette destinée aux télévisions.</p><p>Même si cela fait encore un peu "bricolage" à mon goût, cette interface propose de jouer tout simplement à vos jeux Steam sur la télé. C'est l'équivalent d'un media center avec uniquement des jeux Steam. Pas possible de mater un film ou d'écouter de la musique. Par contre, on peut semble-t-il naviguer sur le net avec ça.</p><p>En tout cas, l'interface utilisateur est très bien imaginée et semble agréable à utiliser au même titre que celle sur la Xbox ou la PS3.</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://www.youtube.com/embed/EFrL6-OhN94?feature=player_embedded" frameborder="0" width="640" height="360"></iframe></p><p>Mais à moins de s'équiper en <a
href="http://www.amazon.fr/mn/search/?_encoding=UTF8&amp;tag=amazon0d16-21" rel="nofollow">HDMI sans fil</a>, maman risque de râler lorsque vous bougerez votre grosse tour de gamer fou dans le salon. Donc pas super pratique.</p><p>Il faudra peut être attendre les fameuses SteamBox que la rumeur nous ressert régulièrement depuis quelques semaines... Ou alors investir dans un mini PC silencieux gonflé à bloc pour faire tourner les derniers jeux</p><p>Et vous ? Avez vous testé <a
href="http://store.steampowered.com/bigpicture/">BigPicture</a> ? Qu'en avez vous pensé ?</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/steam-en-grand.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>26</slash:comments> </item> <item><title>Bon plan : Le Samsung Galaxy S3 16 Go à 499 €</title><link>http://korben.info/bon-plan-le-samsung-galaxy-s3-16-go-a-499-e.html</link> <comments>http://korben.info/bon-plan-le-samsung-galaxy-s3-16-go-a-499-e.html#comments</comments> <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 06:26:22 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Bon plan]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33076</guid> <description><![CDATA[Mes amis, mon partenaire de cette semaine vous propose une promo plutôt intéressante sur le Samsung Galaxy S3. Normalement au prix de 519 €, je l'ai négocié pour les lecteurs de Korben au prix de 499 €, soit 20 € de réduction. Pas mal non ? J'ai acheté il y a quelques mois ce téléphone (beaucoup [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Mes amis, mon partenaire de cette semaine vous propose une promo plutôt intéressante sur le <a
href="http://ad.zanox.com/ppc/?22897567C2065193514T">Samsung Galaxy S3</a>. Normalement au prix de 519 €, je l'ai négocié pour les lecteurs de Korben au prix de <strong>499 €</strong>, soit <strong>20 € de réduction</strong>.</p><p>Pas mal non ?</p><p>J'ai acheté il y a quelques mois ce téléphone (beaucoup plus cher... snif ^^) et j'en suis d'ailleurs très satisfait. Il fait des photos superbes, a une excellente autonomie, ne plante pas et c'est une petite bête de course pour les jeux et les applications. En plus je ne sais pas si vous avez suivi mais la mise à jour officielle Samsung vers Jelly Bean (Android 4.1.1) arrive très bientôt. Il sera encore plus sympa à utiliser avec cette mise à jour qui boostera les performances.</p><ul><li>Android 4.0 avec interface TouchWiz</li><li>Ecran Tactile Multitouch 4.8’’ Super AMOLED HD (1280 x 720 pixels)</li><li>Processeur Exynos Quad Core 1.4 GHz</li><li>Mémoire vive 1 Go</li><li>Appareil Photo 8 Mégapixels flash LED</li><li>Caméra frontale 1.9 Mégapixels</li><li>Vidéos en 1080p à 60 fps</li><li>Mémoire interne 16 Go</li><li>Lecteur de cartes micro SDHC/SDXC</li><li>Espace de 50 Go offert sur <a
href="http://db.tt/g4KWWSSG"title="" >Dropbox</a> (pour une durée de deux ans)</li><li>Batterie 2100 mAh</li><li>Poids : 133 g</li></ul><p>L'offre est valable <strong>jusqu'au 13 septembre à 11h</strong> et je croise les doigts pour qu'il n'y ai pas de rupture de stocks comme la semaine dernière.</p><p>Si vous voulez en savoir plus sur <strong><a
href="http://ad.zanox.com/ppc/?22897567C2065193514T">les caractéristiques du téléphone et profiter de la promo, cliquez ici</a></strong>.</p><p
style="text-align: left;"><strong>Et pour être sûr de ne pas louper les bons plans à venir</strong>, j'ai créé une mailing list spécialement pour l'occasion. Si vous souhaitez les recevoir, n'hésitez pas à vous inscrire en mettant votre email ci-dessous.</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://widget.mailjet.com/492d483ddd638c6658bcb5fa40f0d79cbb6b1b63.html" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" width="266" height="172"></iframe></p><p>A bientôt !</p><p>Korben</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/bon-plan-le-samsung-galaxy-s3-16-go-a-499-e.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>129</slash:comments> </item> <item><title>Comment créer une infographie ?</title><link>http://korben.info/comment-creer-une-infographie.html</link> <comments>http://korben.info/comment-creer-une-infographie.html#comments</comments> <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 15:30:00 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33066</guid> <description><![CDATA[Si vous aimez les infographies, ces grandes images qui retranscrivent de manière agréable des tas de chiffres chiants et qui permettent aux blogueurs de remplir les trous lorsque l'inspiration manque, vous allez être ravis. Easel.ly est un service web qui permet de créer vous même vos propres infographies avec vos propres chiffres, un design totalement [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Si vous aimez les infographies, ces grandes images qui retranscrivent de manière agréable des tas de chiffres chiants et qui permettent aux blogueurs de remplir les trous lorsque l'inspiration manque, vous allez être ravis.</p><p><a
href="http://www.easel.ly">Easel.ly</a> est un service web qui permet de créer vous même vos propres infographies avec vos propres chiffres, un design totalement personnalisables et pleins de petits pictos rigolos. Attention par contre, c'est chronophage !</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://player.vimeo.com/video/37781587?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" frameborder="0" width="642" height="362"></iframe></p><p
style="text-align: left;">Du coup, je suis en train de m'entrainer... Y'a quand même quelques petits bugs mais dans l'ensemble c'est pas trop mal ! Puis ça vous évitera d'attendre que votre graphiste veuille bien quitter son wall <a
href="http://www.facebook.com/ManuelDorne"title="" >Facebook</a> pour vous livrer le truc que vous lui avez demandé y'a 3 ans.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/infographie.jpg"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33067" title="infographie" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/infographie.jpg" alt="infographie Comment créer une infographie ?" width="650" height="667" /></a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/comment-creer-une-infographie.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>16</slash:comments> </item> <item><title>Mac OSX &#8211; Rendre vos applications compatibles avec Retina</title><link>http://korben.info/mac-osx-rendre-vos-applications-compatibles-avec-retina.html</link> <comments>http://korben.info/mac-osx-rendre-vos-applications-compatibles-avec-retina.html#comments</comments> <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 15:11:24 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33071</guid> <description><![CDATA[C'est un concept que j'ai un peu de mal à intégrer avec mon cerveau des années 80, mais lorsqu'on est sous Mac avec un écran Retina, pour que vos applications soient "jolies", il faut qu'elles soient compatibles Retina. Oui. Du coup, pour passer de ça à ça, il existe un soft qui s'appelle Retinizer et [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>C'est un concept que j'ai un peu de mal à intégrer avec mon cerveau des années 80, mais lorsqu'on est sous Mac avec un écran Retina, pour que vos applications soient "jolies", il faut qu'elles soient compatibles Retina.</p><p>Oui.</p><p>Du coup, pour passer de ça à ça,</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/original.jpg"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33072" title="original" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/original.jpg" alt="original Mac OSX   Rendre vos applications compatibles avec Retina" width="640" height="360" /></a></p><p>il existe un soft qui s'appelle <a
href="http://retinizer.mikelpr.com/">Retinizer</a> et qui vous permettra de forcer vos applications à adopter une résolution plus grande lorsque cela est possible. Ça ne fonctionne pas donc à tous les coups... D'après les premiers essais, pas moyen avec les produits Adobe, par contre, Office et d'autres passent sans problème au Retina grâce à cela.</p><p>Rigolez, mais pour les sites web, c'est semble-t-il le même "souci". Du coup, comme le dit mon ami Paingout, si vous aussi, vous voulez avoir un WordPress de l'an 2000, je vous invite à lire <a
href="http://www.pingoo.com/2012/09/11/passer-un-blog-en-retina-cest-facile/">son article à ce sujet</a>.</p><p>Voilà... je me sens souillé à vous parler de ça, mais je sais que ça sera très utile à certains d'entre vous donc une FOIS DE PLUS, je me sacrifie. (Oui, tout comme Joséphine Ange Gardien l'aurait fait pour vous)</p><p><a
href="http://lifehacker.com/5941851/retinizer-updates-most-mac-apps-to-retina-display">Source</a> et <a
href="http://wallbase.cc/wallpaper/207546">photo</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/mac-osx-rendre-vos-applications-compatibles-avec-retina.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>9</slash:comments> </item> <item><title>WifiChat</title><link>http://korben.info/wifichat.html</link> <comments>http://korben.info/wifichat.html#comments</comments> <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 13:30:13 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33061</guid> <description><![CDATA[Si vous êtes sur le même réseau que vos potes que vous vous voulez chatter avec eux, pas la peine de vous monter un serveur IRC ou d'installer Skype. Il suffit de vous rendre sur le site Wifichat et c'est parti ! Le site est très minimaliste, vous ne pouvez pas choisir votre propre pseudo [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Si vous êtes sur le même réseau que vos potes que vous vous voulez chatter avec eux, pas la peine de vous monter un serveur IRC ou d'installer Skype. Il suffit de vous rendre sur le site <strong><a
href="http://www.wifichat.net/">Wifichat</a></strong> et c'est parti !</p><p>Le site est très minimaliste, vous ne pouvez pas choisir votre propre pseudo et il n'y a aucune mention de FAQ ou quoi que ce soit... Ça sent le petit projet perso mais évitez quand même d'y mettre des infos sensibles.</p><p>Ah et si je m'en suis servi à l'origine, c'est pour m'envoyer en copié/collé une ligne de commande d'une machine à l'autre, avec la flemme de me la faire parvenir par mail ou pastebin ou d'installer un soft.</p><p>Ca peut servir ;-)</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/wifichat.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>31</slash:comments> </item> <item><title>Feedly &#8211; L&#8217;application à ne pas manquer pour ceux qui font de la veille</title><link>http://korben.info/feedly.html</link> <comments>http://korben.info/feedly.html#comments</comments> <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 11:30:50 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33056</guid> <description><![CDATA[La nouvelle version de l'application mobile Feedly vient de sortir. Pour ceux qui ne connaitraient pas encore Feedly (et pourtant, j'en parle souvent), c'est une applicationqui permet de lire les flux RSS de son Google Reader. Si je l'utilise c'est pour les raisons suivantes : 1/ Je déteste l'interface native de Google Reader 2/ Feedly [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>La nouvelle version de l'application mobile <strong>Feedly</strong> vient de sortir. Pour ceux qui ne connaitraient pas encore Feedly (et pourtant, j'en parle souvent), c'est une applicationqui permet de lire les flux RSS de son Google Reader. Si je l'utilise c'est pour les raisons suivantes :</p><ul><li>1/ Je déteste l'interface native de Google Reader</li><li>2/ Feedly a une interface très agréable digne de Flipboard</li><li>3/ Feedly fonctionne sur mobile mais aussi sur ordinateur avec des extensions Chrome et Firefox. Ça me permet de passer de l'un à l'autre sans distinction.</li><li>4/ Feedly permet de sauvegarder les trucs qui m'intéressent (ce que Flipboard ne permet pas)</li><li>5/ Feedly permet de partager les contenus (avec en plus une URL Bit.ly personnalisable)</li><li>6/ Feedly propose en plus de vos propres contenus, des contenus déjà rangés par thème. Pratique pour découvrir de nouveaux sites</li><li>7/ Enfin, l'équipe de dev est très réactive et apporte sans cesse de nombreuses améliorations à leur outil. Et ça c'est cool !</li></ul><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://player.vimeo.com/video/49048256" width="640" height="360" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe></p><p>Je crois vraiment en cette application qui est devenu indispensable à ma veille, et je lui souhaite une très longue vie !</p><p><a
href="http://feedly.com">A télécharger ici</a> (ou directement ici sur le <a
href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.devhd.feedly">Google Play</a> ou <a
href="http://itunes.apple.com/us/app/feedly/id396069556">l'iTunes Store</a>)</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/feedly.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>40</slash:comments> </item> <item><title>Internet &#8211; La loi de la jungle ?</title><link>http://korben.info/internet-la-loi-de-la-jungle.html</link> <comments>http://korben.info/internet-la-loi-de-la-jungle.html#comments</comments> <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 08:30:41 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33052</guid> <description><![CDATA[Si vous avez 59 min et 53 secondes à tuer aujourd'hui, je vous invite à regarder cet épisode de La Barge produit par Otvqtv (que je découvre !) qui traite de la régulation sur le net. Au programme, des invités de choix avec Thibault Mullings, co-fondateur du Label NO FORMAT Félix Tréguer, Chargé de mission [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Si vous avez 59 min et 53 secondes à tuer aujourd'hui, je vous invite à regarder cet épisode de La Barge produit par <a
href="http://www.otvqtv.com/qtv/site/index">Otvqtv</a> (que je découvre !) qui traite de la régulation sur le net.</p><p>Au programme, des invités de choix avec</p><ul><li>Thibault Mullings, co-fondateur du Label NO FORMAT</li><li>Félix Tréguer, Chargé de mission à la Quadrature du Net</li><li>Guillaume Clément, spécialiste en propriété intellectuelle</li><li>Et Mathieu dit "Mescal", co-organisateur de Hack In Paris / La Nuit du Hack pour <a
href="http://www.hackerzvoice.net/">hackerzvoice</a> et bien sûr, star de <a
href="http://korben.info/defcon-xx-mon-petit-compte-rendu.html">Las Vegas</a> !</li></ul><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://www.youtube.com/embed/jupxFhgD9bk" frameborder="0" width="640" height="360"></iframe></p><p>N'hésitez pas à commenter pour me donner votre point de vue là dessus. J'aimerai bien savoir si vous partagez la même opinion que les invités.</p><p>Merci à Camillot pour le partage !</p><p><a
href="http://wallbase.cc/wallpaper/985682">Photo</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/internet-la-loi-de-la-jungle.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>34</slash:comments> </item> <item><title>RoseAce &#8211; L&#8217;écran à 1000 tours/minute</title><link>http://korben.info/roseace-lecran-a-1000-toursminute.html</link> <comments>http://korben.info/roseace-lecran-a-1000-toursminute.html#comments</comments> <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 07:30:54 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33049</guid> <description><![CDATA[Des étudiants de Télécom ParisTech ont réalisé un petit projet plutôt original qui consiste à se servir de diodes pour afficher des images et des vidéos. Pour cela, ils utilisent un principe vieux comme le monde qui consiste à faire tourner à 1000 tours par minutes leur barre de diodes afin de provoquer une persistance [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Des étudiants de Télécom ParisTech ont réalisé un petit projet plutôt original qui consiste à se servir de diodes pour afficher des images et des vidéos. Pour cela, ils utilisent un principe vieux comme le monde qui consiste à faire tourner à 1000 tours par minutes leur barre de diodes afin de provoquer <a
href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Persistance_r%C3%A9tinienne">une persistance rétinienne</a> qui empêche nos yeux de voir que la barre tourne et qui permet ainsi de distinguer une image. C'est le même principe si vous voulez, que ces réveils un peu geeks qui affichent l'heure "dans l'air" grâce à une barre qui penche de gauche à droite et vice versa.</p><p>La barre de la Roseac comporte 112 diodes ce qui forme un "écran" de 224 pixels de diamètre. Tout est piloté sur du FPGA qui sert à déterminer le positionnement de la barre de pixels afin d'allumer uniquement les bonnes diodes en temps réel et produire cet effet plutôt saisissant. Joli en tout cas !</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://www.youtube.com/embed/Lr_t0wTCCFo" frameborder="0" width="640" height="480"></iframe></p><p>Je me demande si un truc pareil peut se monter sur les roues d'une Clio à papa :-D</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/roseace-lecran-a-1000-toursminute.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>36</slash:comments> </item> <item><title>Un disque dur secret activable à distance</title><link>http://korben.info/un-disque-dur-secret-activable-a-distance.html</link> <comments>http://korben.info/un-disque-dur-secret-activable-a-distance.html#comments</comments> <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:30:55 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33043</guid> <description><![CDATA[Voici un petit bricolage qui va vous plaire. Samimy a mis au point une activation de disque dur à distance qui permet grâce à une télécommande de voiture radiocommandée, d'allumer ou d'éteindre un disque dur dans votre ordinateur. Cela vous permet par exemple de disposer de vos fichiers présents sur un disque qui est toujours [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Voici un petit bricolage qui va vous plaire. Samimy a mis au point une activation de disque dur à distance qui permet grâce à une télécommande de voiture radiocommandée, d'allumer ou d'éteindre un disque dur dans votre ordinateur.</p><p>Cela vous permet par exemple de disposer de vos fichiers présents sur un disque qui est toujours coupé électriquement (lorsque votre famille utilise l'ordi familial), en l'activant grâce à une commande planquée ailleurs (ici dans un baffle de chaine hifi). Je ne sais pas si je suis très clair donc je vous invite à regarder cette vidéo qui explique tout !</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://www.youtube.com/embed/9BLqC8CGKy0" frameborder="0" width="640" height="360"></iframe></p><p>A noter quand même que c'est pour une utilisation très ponctuelle puisque les piles du circuit électrique peuvent se vider très vite. Si c'est pour utiliser toute la journée, vous devrez prévoir de plus grosses batteries ou relier ce circuit à un courant électrique.</p><p>Merci à <a
href="https://twitter.com/freeman59/status/244167424373579777">Freeman59</a> pour le partage.</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/un-disque-dur-secret-activable-a-distance.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>38</slash:comments> </item> <item><title>Ubuntu LiveCD &#8211; La fin d&#8217;une époque</title><link>http://korben.info/ubuntu-livecd-la-fin-dune-epoque.html</link> <comments>http://korben.info/ubuntu-livecd-la-fin-dune-epoque.html#comments</comments> <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 11:30:25 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33040</guid> <description><![CDATA[Alors ça c'est dommage car c'est la fin d'une époque... La nouvelle release d'Ubuntu (12.10) ne sera plus disponible sous la forme d'une iso à graver sur CD. Exit donc le LiveCD puisque la taille de la distrib passe à 800 MB. Cela signifie concrètement que pour installer cette distrib, vous aurez besoin soit d'un [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Alors ça c'est dommage car c'est la fin d'une époque... La nouvelle release d'Ubuntu (12.10) ne sera plus disponible sous la forme d'une iso à graver sur CD. Exit donc le <strong>LiveCD</strong> puisque la taille de la distrib passe à 800 MB. Cela signifie concrètement que pour installer cette distrib, vous aurez besoin soit d'un DVD (4 GB sur LiveDVD) soit d'une clé USB &gt; 800 MB.</p><p>Bon, je dis c'est dommage mais en même temps c'est parfaitement compréhensible. Ces 100 petits meg en plus vont donner un peu d'air aux développeurs qui vont pouvoir intégrer plus d'outils nécessaire à la distrib. Le LiveCD était surtout utile sur les anciennes machines ne disposant pas de lecteur DVD mais comme dans la plupart des cas, ces vieilles machines ont un port USB bootable, on est sauvé.</p><p>Et pour ceux qui n'auraient ni port USB bootable, ni lecteur DVD, il leur est toujours possible d'installer une ancienne distrib d'Ubuntu qui tient sur un CD et de faire ensuite la mise à jour via le net de manière tout à fait classique.</p><p>Voici d'ailleurs à titre indicatif la taille des disques version après version :</p><ul><li><strong>Ubuntu 12.10 Beta 1 </strong>745MB</li><li><strong>Ubuntu 12.04.1 </strong>695MB</li><li><strong>Ubuntu 11.10 </strong>695MB</li><li><strong>Ubuntu 11.04 </strong>685MB</li><li><strong>Ubuntu 10.10 </strong>693MB</li><li><strong>Ubuntu 10.04.4</strong> 694MB</li><li><strong>Ubuntu 9.10 </strong>690MB</li><li><strong>Ubuntu 9.04</strong> 699MB</li><li><strong>Ubuntu 8.10</strong> 699MB</li><li><strong>Ubuntu 8.04</strong> 699MB</li><li><strong>Ubuntu 7.10</strong> 696MB</li><li><strong>Ubuntu 7.04</strong> 698MB</li><li><strong>Ubuntu 6.10</strong> 698MB</li><li><strong>Ubuntu 6.06</strong> 696MB</li><li><strong>Ubuntu 5.04 </strong>627MB</li><li><strong>Ubuntu 5.04 </strong>625MB</li><li><strong>Ubuntu 4.10 </strong>643M</li></ul><p>On comprend le casse tête des développeurs à tout faire entrer dans 700 MB ;-)</p><p>Je trouve cette évolution nécessaire et normale mais espérons juste que cet espace supplémentaire ne sera pas utilisé pour blinder de softs inutiles...</p><p><a
href="http://www.omgubuntu.co.uk/2012/09/its-official-the-ubuntu-livecd-is-dead">Source</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/ubuntu-livecd-la-fin-dune-epoque.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>50</slash:comments> </item> <item><title>Jelly Bean pour le Samsung Galaxy S3 &#8211; Télécharger la ROM officielle</title><link>http://korben.info/jelly-bean-pour-le-samsung-galaxy-s3-telecharger-la-rom-officielle.html</link> <comments>http://korben.info/jelly-bean-pour-le-samsung-galaxy-s3-telecharger-la-rom-officielle.html#comments</comments> <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 10:44:27 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33046</guid> <description><![CDATA[Si comme moi, vous êtes l'heureux propriétaire d'un Samsung Galaxy SIII et que vous attendez avec impatience la sortie officielle de Jelly Bean (Android 4.1.1) sur le S3 par Samsung, réjouissez-vous et foncez télécharger ce leak de chez Samsung. Il s'agit de la ROM I9300XXDLI5 qui sera bientôt proposée dans cette version stable (ou encore [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Si comme moi, vous êtes l'heureux propriétaire d'un Samsung Galaxy SIII et que vous attendez avec impatience la sortie officielle de Jelly Bean (Android 4.1.1) sur le S3 par Samsung, réjouissez-vous et foncez télécharger ce leak de chez Samsung.</p><p>Il s'agit de la ROM I9300XXDLI5 qui sera bientôt proposée dans cette version stable (ou encore améliorée) très bientôt par Samsung et qui se retrouve <a
href="http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=1835931">sur le forum XDA</a>...</p><p>Amusez vous bien !</p><p><a
href="http://www.neowin.net/news/stable-build-of-jelly-bean-leaked-for-samsung-galaxy-siii">Source</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/jelly-bean-pour-le-samsung-galaxy-s3-telecharger-la-rom-officielle.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>24</slash:comments> </item> <item><title>WarnerBros &#8211; Tueurs de créativité</title><link>http://korben.info/merp.html</link> <comments>http://korben.info/merp.html#comments</comments> <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 08:30:37 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33036</guid> <description><![CDATA[Middle Earth Roleplaying Project ou MERP est un mod pour Skyrim qui reprend l'univers de JRR Tolkien et qui permet de jouer sur la Terre du Milieu. Ce mod a été réalisé par des fans et existe depuis 2008 donc vous connaissez peut être. Si je vous en parle aujourd'hui, c'est surtout parce que ce [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p><a
href="http://www.moddb.com/mods/merp-middle-earth-roleplaying-project"><strong>Middle Earth Roleplaying Project</strong></a> ou MERP est un mod pour Skyrim qui reprend l'univers de JRR Tolkien et qui permet de jouer sur la Terre du Milieu. Ce mod a été réalisé par des fans et existe depuis 2008 donc vous connaissez peut être. Si je vous en parle aujourd'hui, c'est surtout parce que ce mod extraordinaire (La map fait 9 fois la taille de celle d'origine de Skyrim !!) est menacé par la connerie des ayants droit et plus particulièrement par <strong>Warner Bros</strong> qui détient les droits sur le Seigneur des Anneaux.</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://www.youtube.com/embed/eMb3jn1m7QE" frameborder="0" width="640" height="360"></iframe></p><p>Grâce au portage du mod en 2012 sur le dernier <a
href="http://www.amazon.fr/The-Elder-Scrolls-V-Skyrim/dp/B005BBFVJS/ref=sr_1_cc_3?s=aps&amp;ie=UTF8&amp;qid=1347249766&amp;sr=1-3-catcorr&tag=amazon0d16-21" rel="nofollow">The Elder Scrolls V: Skyrim</a>, la communauté de joueur de MERP a réellement augmenté, entrainant les foudres de la Warner qui vient d'envoyer un courrier de <a
href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Cease_and_desist">Cease and desist</a> aux développeurs du mod. Cela signifie que la Warner leur ordonne de retirer MERP et d'arrêter tout développement.</p><p>Malheureusement, les développeurs de MERP n'ont eu d'autre choix que de se plier à cette décision, mais avant d'en arriver là, ils ont lancé une pétition afin de montrer à la Warner qu'il y a de nombreux fans qui les soutiennent et qui demandent à ce que la plainte soit retirée sinon ils boycotteront les produits relatifs au Seigneur des anneaux.</p><p>A ensuite suivi une discussion entre les avocats de WarnerBros et l'équipe de dev. Les avocats expliquent qu'ils ont aussi des jeux sous cette licence et que MERP peut porter à confusion pour le consommateur. L'équipe de développement, pour les satisfaire et sauver le projet leur a proposé de retirer du mod toutes les mentions relatives à l'univers du Seigneur des Anneaux (les personnages comme Frodo, Gandalf, Aragorn, Théoden mais aussi le nom "Terre du milieu"...etc). Ils ont même proposé de transformer ce projet en projet "privé"où seuls les dev pourraient jouer mais WarnerBros a refusé.</p><blockquote><p><em><strong>Warner Bros. lawyer:</strong> Thank you for confirming that you have complied with our request to cease development. We have considered your proposal to turn the mod into a private project, and while we appreciate and commend you for your creativity and willingness to address our concerns, we cannot authorize the MERP team’s use of the LOTR/Hobbit properties in the mod, whether as a private project or otherwise. Accordingly, we cannot agree to your request to resume development.</em></p></blockquote><p>Je vous avoue que je suis totalement écœuré de voir qu'une fois plus, un bon délire de fans qui aurait pu être totalement soutenu, sponsorisé, racheté ou utilisé par WarnerBros pour promouvoir la franchise du Seigneur des Anneaux est totalement piétiné. C'est vraiment dommage. Je comprends que WarnerBros puisse avoir peur que le consommateur confonde son jeu avec ce mod Skyrim même si j'en doute très fortement sachant que c'est un projet non vendu dans le commerce et qu'il s'agit d'un mod. Mais d'un autre côté, je ne comprends pas comment on peut "supprimer" sans aucun état d'âme tout ce travail et cette créativité autour de cet univers formidable. WarnerBros auraient vraiment pu trouver un terrain d'entente pour continuer à faire vivre ce jeu comme par exemple le transformer en jeu payant ou l'intégrer dans un nouveau projet. Ici ce n'est qu'un immense gâchis sans parler de la colère des fans de ce mod qui doivent maintenant regarder d'un autre oeil leur coffret BluRay Collector Seigneur des Anneaux acheté 300 $ :-o</p><p>Je souhaite bon courage aux développeurs de MERP et je vous invite aussi <a
href="http://www.gopetition.com/petitions/save-merp-from-corporate-greed.html">à signer cette pétition</a>.</p><p>Merci à Alex pour le partage.</p><p><a
href="http://wallbase.cc/wallpaper/1720622">Photo</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/merp.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>44</slash:comments> </item> <item><title>Diaspora &#8211; Un excellent jeu basé sur l&#8217;univers de Battlestar Galactica</title><link>http://korben.info/diaspora-shattered-armistice-battlestar-galactica.html</link> <comments>http://korben.info/diaspora-shattered-armistice-battlestar-galactica.html#comments</comments> <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 07:30:59 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33025</guid> <description><![CDATA[Vous le savez peut-être, je suis un gros fan de Battlestar Galactica ! Et grâce à Fab, j'ai découvert ce jeu freeware baptisé Diaspora - Shattered Armistice qui est en développement par des fans de la série depuis plus de 4 ans et qui vient de sortir ! L'histoire se déroule 40 ans après la [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Vous le savez peut-être, je suis un gros fan de <a
href="http://www.amazon.fr/Int%C3%A9grale-Battlestar-galactica-figurine-incluse/dp/B003Z420SS/ref=sr_1_6?s=dvd&amp;ie=UTF8&amp;qid=1347249658&amp;sr=1-6&tag=amazon0d16-21" rel="nofollow"><strong>Battlestar Galactica</strong></a> ! Et grâce à Fab, j'ai découvert ce jeu freeware baptisé <strong>Diaspora - Shattered Armistice</strong> qui est en développement par des fans de la série depuis plus de 4 ans et qui vient de sortir ! L'histoire se déroule 40 ans après la guerre entre les Cylons et les Colonies. 40 années durant lesquelles personne n'a vu ou entendu les Cylons jusqu'au jour où...</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/new_screen2.png"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33029" title="new_screen2" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/new_screen2.png" alt="new screen2 Diaspora   Un excellent jeu basé sur lunivers de Battlestar Galactica" width="650" height="520" /></a></p><p>Les joueurs pourront voler dans les célèbres MK VII Viper / MK VIIe (version d'attaque) et prendre part aux premières batailles entre les Colonies et les Cylons. Le jeu est très proche de l'univers et de l'ambiance de BSG, ce qui en fait un régal et il est parfaitement possible de jouer en multi ou en solo. Il comporte de jolies scènes 3D, des voix et même une BO inspirée de la série qui a été créée pour l'occasion et que vous pouvez <a
href="http://www.hard-light.net/forums/index.php?topic=81861.msg1633841#new">télécharger ici</a>. Je suis d'ailleurs en train de l'écouter et j'aime beaucoup !</p><p>Vous pourrez aussi, si vous le désirez créer aussi vos propres missions et les partager avec vos amis.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/new_screen9.png"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33027" title="new_screen9" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/new_screen9.png" alt="new screen9 Diaspora   Un excellent jeu basé sur lunivers de Battlestar Galactica" width="650" height="520" /></a></p><p>L'autre bonne nouvelle hormis l'extrême qualité de ce jeu, c'est qu'il est disponible sous Windows, Linux et Mac OSX. J'ai joué un peu sur le mac, ça fonctionne très bien mais il faudra quand même reconfigurer le clavier car la config de base des touches est un peu exotique pour OSX.</p><p>Vous retrouverez la config matérielle à avoir, et la méthode d'install <a
href="http://www.hard-light.net/forums/index.php?topic=81859.0">sur cette page</a>.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/new_screen7.png"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33028" title="new_screen7" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/new_screen7.png" alt="new screen7 Diaspora   Un excellent jeu basé sur lunivers de Battlestar Galactica" width="650" height="520" /></a></p><p>Téléchargements en torrent :</p><ul><li><a
href="http://diaspora.fs2downloads.com/Diaspora_R1_Windows.exe.torrent">Windows Torrent</a></li><li><a
href="http://diaspora.fs2downloads.com/Diaspora_R1_Mac.dmg.torrent">Mac Torrent</a></li><li><a
href="http://diaspora.fs2downloads.com/Diaspora_R1_Linux.tar.lzma.torrent">Linux Torrent</a></li></ul><p>&nbsp;</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://www.youtube.com/embed/DWt2m1xtJbw" frameborder="0" width="640" height="360"></iframe></p><p> Je me demande ce que penserai Gaius de tout ça...</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/diaspora-shattered-armistice-battlestar-galactica.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>26</slash:comments> </item> <item><title>Bing &gt; Google &gt; Bing &#8230;etc</title><link>http://korben.info/bing-on-it.html</link> <comments>http://korben.info/bing-on-it.html#comments</comments> <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 13:30:07 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33013</guid> <description><![CDATA[Tiens, c'est rigolo... Pour essayer de faire reconnaitre la bonne qualité des résultats de recherche de Bing, Microsoft a eu la bonne idée de mettre en place un blind-test pour comparer Google VS Bing. J'ai fait un essai et je suis tombé sur de l’ex æquo. Mais ce qui est marrant, c'est que même en [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Tiens, c'est rigolo... Pour essayer de faire reconnaitre la bonne qualité des résultats de recherche de Bing, Microsoft a eu la bonne idée de mettre en place <a
href="http://www.bingiton.com/Landingpage.aspx?form=&amp;publ=&amp;crea=">un blind-test pour comparer Google VS Bing</a>.</p><p>J'ai fait un essai et je suis tombé sur de l’ex æquo. Mais ce qui est marrant, c'est que même en blind test, j'arrivais rien qu'à la gueule des résultats à savoir à qui appartenait chaque page. Déformation professionnelle, je suppose.</p><p>D'après une étude menée par MS sur 1000 testeurs, 57,4% des participants ont préféré Bing contre 30,2% pour Google. Le reste c'est de l’ex æquo.</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/bingbong.jpg"><img
class="aligncenter size-full wp-image-33014" title="bingbong" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/bingbong.jpg" alt="bingbong Bing > Google > Bing ...etc" width="650" height="464" /></a></p><p>Honnêtement, je n'ai pas d'avis tranché là dessus. J'aime bien Google, j'aime bien Bing. Objectivement, Bing est un excellent moteur de recherche. Maintenant, les habitudes ont la vie dure et j'avoue que mon réflexe naturel quotidien penche plus pour Google.</p><p>D'ailleurs, si vous utilisez Bing chaque jour, j'aimerai bien savoir si vous profitez vraiment de gros avantages ou si c'est comme je le sens, plutôt kif-kif ?</p><p><a
href="http://www.numerama.com/magazine/23641-microsoft-lance-un-blind-test-pour-comparer-bing-et-google.html">Source</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/bing-on-it.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>88</slash:comments> </item> <item><title>Petite pause musicale (Skyrim + Mass Effect)</title><link>http://korben.info/petite-pause-musicale-skyrim-mass-effect.html</link> <comments>http://korben.info/petite-pause-musicale-skyrim-mass-effect.html#comments</comments> <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 10:30:26 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33010</guid> <description><![CDATA[Vous le savez, le midi, pendant que vous dégustez votre kebab ou votre pastabox devant votre écran, moi j'aime bien vous passer un peu de musique, façon DJ Geek ;) Et aujourd'hui, Tanis, fidèle lecteur m'a envoyé quelques vidéos sympathiques. J'en garde un peu sous le coude pour la semaine prochaine et aujourd'hui, j'ai choisi [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Vous le savez, le midi, pendant que vous dégustez votre kebab ou votre pastabox devant votre écran, moi j'aime bien vous passer un peu de musique, façon DJ Geek ;)</p><p>Et aujourd'hui, Tanis, fidèle lecteur m'a envoyé quelques vidéos sympathiques. J'en garde un peu sous le coude pour la semaine prochaine et aujourd'hui, j'ai choisi de vous passer celle de <a
href="http://www.youtube.com/user/malufenix?feature=watch">Malukah</a> qui reprends les themes de Skyrim et surtout Mass Effect à la guitare. Vraiment très sympa.</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://www.youtube.com/embed/4z9TdDCWN7g?list=UUS613EogLXE0lTsxyC1cWLA&amp;hl=fr_FR" frameborder="0" width="640" height="360"></iframe></p><p
style="text-align: center;"><iframe
width="640" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/re32xnyYP3A" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p><p>Bon ap !</p><p>Merci Tanis</p><p><a
href="http://wallbase.cc/wallpaper/163235">Photo</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/petite-pause-musicale-skyrim-mass-effect.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>18</slash:comments> </item> <item><title>Jeu de guerre</title><link>http://korben.info/jeu-de-guerre.html</link> <comments>http://korben.info/jeu-de-guerre.html#comments</comments> <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 08:30:33 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33001</guid> <description><![CDATA[Les méthodes d'entrainement des soldats sont finalement devenues de grandes parties de gaming. Dernier exemple en date, celui de la société Laser Shot qui propose à ses clients comme l’armée de terre ou la marine des États-Unis d'entrainer ses soldats sur un simulateur baptisé VBS-2. Ce simulateur est d'ailleurs tout à fait réaliste puisque les [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Les méthodes d'entrainement des soldats sont finalement devenues de grandes parties de gaming. Dernier exemple en date, celui de la société <a
href="http://lasershot.com/military/">Laser Shot</a> qui propose à ses clients comme l’armée de terre ou la marine des États-Unis d'entrainer ses soldats sur un simulateur baptisé VBS-2.</p><p>Ce simulateur est d'ailleurs tout à fait réaliste puisque les conditions dans lesquelles doivent tirer les soldats sont recréés. Ennemis en mouvementent, sens et force du vent, distance...Etc. D'ailleurs, le "joueur" utilise une vraie lunette de visée modifiée qui contient un écran séparé ainsi qu'un vrai fusil sur lequel est monté un capteur de sortie d'air et donc les balles sont remplacées par des cartouches de Co2. Ainsi lorsque l'air sort du canon, cela est interprété comme un tir par l'ordinateur.</p><p>Le système supporte aussi un mode multi-joueur pour pratiquer des tactiques de combat coordonnées et dispose même d'un Humvee qui permet à ceux voulant s'entrainer avec la conduite ou la maitrise de la mitraillette en mouvement.</p><p>Voici d'ailleurs une démo de Laser Shot par un sniper :</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://www.youtube.com/embed/BTooECYtkW0?feature=player_embedded" frameborder="0" width="640" height="360"></iframe></p><p>Reste à voir maintenant si je genre de "simulation" de guerre a un intérêt pour les gamers ou si le clavier, la souris et du fun ont encore de bons jours devant eux. J'ai bien sûr ma petite idée là dessus.</p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/jeu-de-guerre.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>47</slash:comments> </item> <item><title>Julian Assange, le film ou &#171;&#160;Hackers au pays des Kangourous&#160;&#187;</title><link>http://korben.info/julian-assange-le-film-ou-hackers-au-pays-des-kangourous.html</link> <comments>http://korben.info/julian-assange-le-film-ou-hackers-au-pays-des-kangourous.html#comments</comments> <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 08:26:32 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=33006</guid> <description><![CDATA[Alors ça c'est funky. Samedi soir c'est le lancement du Festival International du Film à Toronto et lors de cette soirée, les participants auront le droit de découvrir un film (biopic) sur Julian Assange. Ne vous attendez pas à revoir toute la saga Wikileaks car ce n'est pas de cela qu'il s'agit. En effet, le [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Alors ça c'est funky. Samedi soir c'est le lancement du Festival International du Film à Toronto et lors de cette soirée, les participants auront le droit de découvrir un film (biopic) sur Julian Assange. Ne vous attendez pas à revoir toute la saga Wikileaks car ce n'est pas de cela qu'il s'agit. En effet, le film est inspiré du roman Underground qui retrace la jeunesse de Julian, hacktiviste débutant et ses premiers déboires avec la justice.</p><p>Un peu dans la lignée du film Hackers j'ai l'impression. La BA est terrible alors je vous la mets ici :</p><p
style="text-align: center;"><iframe
src="http://www.youtube.com/embed/iGp3mUIemL0" frameborder="0" width="640" height="360"></iframe></p><p>En tout cas, elle m'a bien donné envie de voir le film.</p><p><a
href="http://www.theregister.co.uk/2012/09/06/assange_biopic_to_debut_at_tiff/">Source</a></p><div
id="body"></div> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/julian-assange-le-film-ou-hackers-au-pays-des-kangourous.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>19</slash:comments> </item> <item><title>uTorrent débarque sur Android</title><link>http://korben.info/utorrent-debarque-sur-android.html</link> <comments>http://korben.info/utorrent-debarque-sur-android.html#comments</comments> <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 07:30:35 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=32993</guid> <description><![CDATA[Pour ceux qui passent leur vie sur leur téléphone, si d'un coup vous prend l'envie de télécharger un petit film de vacances sur celui-ci, foncez installer uTorrent pour Android. Sur le Play Store, la plupart des logiciels en rapport avec bittorrent ne sont que des softs permettant la prise de contrôle à distance de vrais [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Pour ceux qui passent leur vie sur leur téléphone, si d'un coup vous prend l'envie de télécharger un petit film de vacances sur celui-ci, foncez installer <a
href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.utorrent.client">uTorrent pour Android</a>. Sur le Play Store, la plupart des logiciels en rapport avec bittorrent ne sont que des softs permettant la prise de contrôle à distance de vrais clients Torrent tournant sur ordinateur.</p><p>Mais cette fois, il s'agit d'une version native pour Android du célèbre logiciel de p2p... On peut donc faire tout un tas de choses comme ajouter de nouveaux fichiers torrent, les mettre en pause, régler les limites d'upload et de download, choisir ses ports et préciser si uTorrent doit se lancer au démarrage du téléphone ou pas....etc. Pratique donc pour ceux qui se passent de leur ordinateur pour tout faire sur leur téléphone ou qui sont tout simplement en vacances avec un bon wifi inutilisé ;-) !</p><p
style="text-align: center;"><a
href="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/utorrent-for-android_2.png"><img
class="aligncenter size-full wp-image-32994" title="utorrent-for-android_2" src="http://korben.info/wp-content/uploads/2012/09/utorrent-for-android_2.png" alt="utorrent for android 2 uTorrent débarque sur Android" width="300" height="500" /></a></p><p>Par contre, pas d'application iOS prévue pour le moment.</p><p><a
href="http://www.webupd8.org/2012/09/utorrent-now-available-for-android.html">Source</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/utorrent-debarque-sur-android.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>19</slash:comments> </item> <item><title>Subliminal &#8211; Récupérer des sous titres en ligne de commande</title><link>http://korben.info/subliminal-recuperer-des-sous-titres-en-ligne-de-commande.html</link> <comments>http://korben.info/subliminal-recuperer-des-sous-titres-en-ligne-de-commande.html#comments</comments> <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 14:30:20 +0000</pubDate> <dc:creator>Korben</dc:creator> <category><![CDATA[Infos]]></category> <guid
isPermaLink="false">http://korben.info/?p=32974</guid> <description><![CDATA[Si vous développez des petits scripts pour automatiser des petites choses chez vous ou sur vos serveurs,vous serez peut-être intéressé par Subliminal. Cet outil / bibliothèque Python permet de télécharger en ligne de commande des sous-titres pour vos vidéos. Ces sous-titres proviennent de sites aussi variés que Addic7ed, BierDopje, OpenSubtitles, SubsWiki, Subtitulos, TheSubDB ou TvSubtitles. [...]]]></description> <content:encoded><![CDATA[<p>Si vous développez des petits scripts pour automatiser des petites choses chez vous ou sur vos serveurs,vous serez peut-être intéressé par Subliminal. Cet outil / bibliothèque Python permet de télécharger en ligne de commande des sous-titres pour vos vidéos. Ces sous-titres proviennent de sites aussi variés que Addic7ed, BierDopje, OpenSubtitles, SubsWiki, Subtitulos, TheSubDB ou TvSubtitles.</p><p>Subliminal fonctionne de la manière suivante. Il récupère le hash (empreinte unique) et le nom du fichier vidéo et lance des recherches sur les sites avant de télécharger le bon sous-titre correctement calé avec votre vidéo.</p><p>Bref, pratique pour les accros à la ligne de commande (ou ceux qui veulent tout automatiser sur leur seedbox)</p><p>Pour installer Subliminal :</p><blockquote><p>sudo apt-get install git-core python-pip<br
/> sudo pip install beautifulsoup4 guessit requests enzyme html5lib lxml<br
/> cd &amp;&amp; git clone https://github.com/Diaoul/subliminal.git<br
/> cd subliminal<br
/> sudo python setup.py install</p></blockquote><p>Ensuite pour lancer la récup d'un sous-titre, il suffit de taper la commande suivante :</p><blockquote><p>subliminal -l en The.Big.Bang.Theory.S05E18.HDTV.x264-LOL.mp4</p></blockquote><p><a
href="https://github.com/Diaoul/subliminal#readme">Tout le reste (doc...etc.) est ici</a>.</p><p><a
href="http://www.webupd8.org/2012/09/subliminal-command-line-tool-to.html">Source</a> et <a
href="http://wallbase.cc/wallpaper/664146">photo</a></p> ]]></content:encoded> <wfw:commentRss>http://korben.info/subliminal-recuperer-des-sous-titres-en-ligne-de-commande.html/feed</wfw:commentRss> <slash:comments>22</slash:comments> </item> </channel> </rss>